萬惡的資本主義係一切問題的根源

越了解得多越明白當中的黑暗，今時今日香港、全球既局面係由資本主義造成。

資本剝削、貧窮百姓、貧富差距、經濟危機、腐敗與犯罪等

權貴無止境的貪婪 平民日常的辛酸
何時迎來人類的解放？

機械人稅
UBI

行乜主義都好, 人既劣根性都會黎到同一個局面.

舊年出post嘅話，登仔屌死你

Ps 中國、美國基本上全世界都行緊資本主義

中國實行中國特色社會主義制度
人民民主專政制度

依家一樣會屌死但奴隸係咁，見慣不怪

錯。
係 習近平新時代中國特色社會主義

全稱應該係以習近平新時代中國特色社會主義思想為中心的中國特色社會主義

中國係官僚資本主義
美國係自由資本主義

在「自由」都變成禁語之前，想分享一首歌

心尚存鬥志，這就是屬於你的自由之歌

呢個根本就係弱肉強食既世界
自然界法則
同制度無關

其實咩主義先會算係最好？
當”最好”嘅定義係人民有自由，貧富懸殊縮小，福利多

科技發展到全部人唔洗做都可以自給自足時嘅共產主義

烏托邦不存在的

共產主義最邪惡。

點先係最好?

金錢唔存在嘅主義咪好主義

全部野機械人代勞，人類享樂/只做藝術創作

到人類「進化」到螞蟻一樣
只有集體、無個體
就無資本主義
滿意？

新世界
上帝的拯救

好似中共呢啲極權組織最鍾意你呢啲人, 好易變成支持者.

中共都係資本主義

你現實係咪窮閪

香港地有層樓收租都可以叫窮撚
你窮既定義係點

獨裁資本主義遠遠比民主資本主義同社會主義更更更恐怖，

恐怖之處在於，我地個個都以為自己自由，但天羅地網已佈下

d資本家話，我地冇迫你返呢份閪工個喎..... 我地冇迫你情人節要同你條女食燭光晚餐個喎，我地冇迫你買99朵玫瑰花俾你條女個喎，我地冇迫你買樓租樓個喎，我地冇迫你買電話同上台個喎，我地冇迫你去餐廳食果d又貴又難食又受氣的閪飯個喎，我地冇迫你買貴價近視眼鏡個喎，我地冇迫你美容扮靚喎，我地冇迫你參加減肥療程個喎，我地冇迫你交天價學費去考個學歷返來個喎，我地冇迫你睇我地d廣告個喎，我地冇迫你有任何慾望個喎，我地冇迫你.....................

你唔做上面所有野，冇人會立即一槍打爆你個頭，但，天羅地網已佈下，最後你還是"自願的"乖乖伏法....

而人進入去個體制愈深，那個網收得更緊密

社會主義唔通冇？

但若不入體制，你就會被排斥打壓致死

這是獨裁資本主義最恐怖的地方，像隱踪的毒蛇

甚致連自殺也不容易，安樂死有可能嗎? 哪會給你死得舒服同有尊嚴呢??

所謂的天羅地網，是大象無形，例如馬路邊的那個鐵欄，當然你可以繞過去，但其實有無限種形式的障礙物，數量也是恆河沙數，以構成此網

而最致命的網，主要佈在每一個人的內心之中，這是以數百萬千萬人的心靈互相連結而構成的最無形的網

例如，有個人話: 唉，返份閪工咁辛苦，做到我差d想去死，或差d去斬人，算了唔撈了，我寧願少d慾求好過

不可能咁簡單的，不然你試試，因為有好多眼光投向你，好多人會給你施加痛苦，但他們幾乎都不是資本家本身，甚至也是被資本家壓逼的一群悲苦的人

當一個人，在此體制上的經營略有所成，例如有妻兒女同上有高堂，供樓，同職場上的名聲地位，那麼，他幾乎不可能隨意退下來，無論任何原因，就算自身同工作的環境有所變化，使他完全不能承受佢的工作，一般來說，他只有死的一條路，受算有其他的路，也是極具毀滅性，例如倫常慘劇，發狂無差別攻擊

情況似古代的軍令狀，若不成功完成軍令，只有戰死，或自殺或被殺，但也有少數情況係殺上級，好似有時上級給了部下立了一條軍令將，但因為那軍令是mission impossible， 而被部下反叛殺死

樓主點睇?

Everytime I hear their voice, see their face and smell the stench from their nasty pussy, I am angry again...

Ten thousands Iron Fists are coming to you.

啱，應該斬殺李嘉誠再將佢嘅財產平分俾十四億人

點解唔講稀少性先係問題嘅根源
中學都學過啦

答得正確，很快會來臨，期待嗎

對。人會進化到似 蜜蜂咁 。答得岩

仲要係帝制官僚資本主義 五家為伍 十家為什 而家焚書 就來坑儒 嬴國好野

仲有人理呢條鄉下傻閪

We will realise it is all illusion when our lives is near ending.

"When you know that your time is close at hand. Maybe then you'll begin to understand. Life down there is just a strange illusion."

係呀，你快啲返大陸享受社會主義

支那唔係資本主義 呢種叫國家資本主義 唔識就唔好衝出嚟柒

新自由主義笑住睇你個post

又係你 日日都鬧資本主義

This song is so beautiful as it tells the ugliest part of our mind.
And also the fucking lies that our society brain-washes us again and again.

So beautiful.

I cried. I cried for the many years of pain and suffering. I don't want anyone to dream on anymore. But if you find the truth so hurting, don't worry, just dream on. You will find the truth someday, anyway.

"You know it's true. All the things come back to you."

行乜主義都有looser 架啦，重點係自己點先唔洗做looser
而家連登仔話移民係唯一出路，信不信由你

I lose nearly all the battles in my life...... until now.

"You got to lose to know how to win."

按照馬克思嗰套理論，資本主義最起碼嘅目的係為當前城市、城邦、國用最快嘅速度累積資本以達成邁向社會主義國嘅門檻

人類性慾同貪婪慾強先係

有意思，有意思

但任何政權都有佢嘅問題
就算之前反資本主義變共產都有好多問題
根本就係人性嘅問題
唔關環境事

You must pay. What you have done will come to you.

其實資本主義要配搭埋民主加高稅制度先會令財富同權力有個較好既平衡

而共產主義唔係唔好, 不過又要配搭點樣去制衡領袖, 唔洗權力高度集中

劫富濟貧

樓主理解正確

其實官方經濟學課程話，
資本主義係按照供需定律分配資源，
所以理論上係最公平。
而香港最唔公平的都係樓價和租金，
樓價和租金係因為政府政策控制土地供應，
仲有公屋政策分類，
即係唔關資本主義事，
而係政府呢個大地主土地政策和房屋政策做得差。

不過，早前有連登仔分析過，
資本主義一開始真係多勞多得制，
所以初期資本主義國家會發展好好，人民生活幸福，
但個制度run耐左，資本就會歸邊，
有錢人唔駛做，會錢生錢，
窮人死做爛做，都係得個吉，
有錢人投資獲利，變成社會寄生蟲吸血鬼，
無法推到的Free Rider，
窮人被吞乾資源，幾努力都無用，
之後就會暴動，鬧革命，變共產主義。

共產主義，一開始大家一顆熱誠貢獻社會，
但之後發覺做唔做好都一樣，
有勞無功，
只係益晒班懶鬼Free Rider，
之後變一齊窮，
最後又鬧革命，
變返資本主義。

呢個係個Loop黎。

自由市場的終極奧義